日本計劃幫中國蓋廁所 教中國人使用廁所

日本計劃幫中國蓋廁所 教中國人使用廁所

2018/04/17 07:08

今年是日本與中國《和平友好條約》簽署40周年，日本政府為改善兩國關係，決定支援中國政府推動「廁所革命」，透過衞生教育和技術，幫中國蓋廁所，並教導中國人使用廁所，不要隨地大小便。

《日本經濟新聞》周六（14日）報導，日本政府希望通過這項「廁所外交」，為改善日、中兩國關係，創造契機。日本外務省、經濟產業省、環境省，將就相關支援計劃，啟動討論。日本政府已向TOTO等日本企業進行諮詢，日本駐中國大使館也已與中國政府開展協商。為把握中國農村的需求和實際情況，日本近期將派出考察團，到實地調查、研究。

報導指，中國的公共廁所中，有很多是無法沖洗的旱廁、蹲坑廁所，農村地區有些廁所甚至沒有門或間隔設置。日本期望支援中國在農村普及廁所技術，及進行相關的衞生教育，教導當地人用廁所。（國際中心／綜合外電報導）

胡人係遊牧民族

教得識就唔係中國人啦

呀叔屙屎唔洗你教

說三道四

當狗咁撚

幾廿歲人仲要人教點去廁所

徒勞無功（儘管變成免治廁所）

仲話自己五千年大國
連去廁所都要蕃邦教

順便教埋佢地排隊

都好既，我新買隻狗番黎都要教佢去廁所啦

起啲狗廁所

暗串最高境界

華夏文化

教你班撚屌去廁所，唔好去日本周地痾

自己國家人民大小便要搵人地國家啲人來教

教導中國人去廁所
訓練狗隻咁款

大小二便都要人教

中國人係要管的

教狗咁教

sit hand hand

好賤
不過我鐘意

支那人，無一個是無辜識去廁所.jpg

中国乃經濟強國，洗撚你教

又有經濟援助

大膽斷言：未够一日D廁板已經俾人偷撚曬

玻璃心又要碎？

五毛去廁所一定要教

大和民族

撚狗咁撚

係

難分真與假

一大早笑撚死

垃圾國

你準備好未

東灜打救

去廁所收錢嘅時代又嚟

唔怪得毛澤東感謝日本侵華

裝啲廁所黎有柒用咩
屌你老母裝完咪又係鐅爛
之後偷撚咗去賣

好撚醜，去廁所都要人敎

你地啲女人唔識去廁所啫

點解唔開食屎鋪？

狗改不了吃屎。

可能人地個閪係花灑黎呢 體諒吓

佢地中意陳地霖

中國人學排隊！

都學咗10幾年！

0負評

廁所外交....
順便教埋廁所性交

老實講，香港人都要教la

5毛都屈唔到香港人一樣

當班支蛆狗咁撚

胡人元人

未開發

拍得住啲第三國家

支那狗去廁所唔洗依教

五千年黎都係咁痾
你小日本憑咩教人

一格格整到咁高 遮住晒點傾計
對面屙完 卷廁紙要傳畀我用

屌你 高招

不得干預中國內政

支那人本性不改

一帶一路

日本人都幾無聊, 等同教和尚梳頭

好狗

小心中國人盜取日式座廁沖廁既技術

其實冇人信佢"一帶一路"
係香港已經任佢吹噓 亞洲黎講佢勸唔掂日本就注定係"一帶一路"失敗
先唔講中東果邊完全係溝通不能
石油王果d根本唔洗你帶頭

成塊廁板都同你偷走都似

呢D先係支那人天性

笑撚左

日本廁所真係好衛生 山區都好乾淨

好難會識

同呀媽幫個十幾廿歲嘅仔抆屎一樣
撚狗咁撚

小心傷害到中國人既玻璃心呀

都有嘅
弱智嗰啲咪要囉
世上只有媽媽好

易起到爆

識上太空識整導彈唔識整廁所...

日本仔唔好太過欺人太甚喎!

咩鬼國人用廁所既咩，周街大小二便

去廁所都要人教

德政
做到生意又可以教化大眾

起廁所之後就可以0係廁所門口屙了！

講就講係幫佢地起廁所改善衛生
實情係兜個圈去屌鳩班蝗周街柯屎